林鄭否認施壓 指屬場地負責人判斷

2018年11月11日

林鄭否認施壓 指屬場地負責人判斷

第二場演講結束後，馬建為一眾文學愛好者簽書。

【本報訊】流亡海外作家馬建在大館的講座疑被政治審查，行政長官林鄭月娥否認政府曾參與施壓，拒絕提供場地給講座屬個別場地負責人的判斷。但有參與講座的人認為，事件「直情好似寫小說咁」，難免引人猜疑背後有人施壓。

林鄭月娥昨出發北上訪問時被問及馬建事件，她指出，她本人都是在事件曝光後才知道，特區政府是完全沒有參與過這件事，「個別場地負責人自己作出一個乜嘢判斷，我哋唔能夠完全控制得到」，但她都很高興事件圓滿解決。

身兼行會成員的工聯會立法會議員黃國健在電台節目表示，事件相信是大館的自我約束，外界毋須過份解讀。民主黨尹兆堅認為，難以揣測政府在背後有否干預，但希望政府表明立場，不會對類似活動進行政治審查。

書迷：直情好似寫小說咁

民主黨前主席劉慧卿昨特意到大館參與馬建的講座，表達支持。她在入場前強調，所有事都會涉及政治，「都唔知個馬會搞乜，藝術、寫書都有（政治），咪取消晒佢囉，佢（大館）都發癲嘅」。她指事件已轟動國際，港人應為此發聲。對於馬建指事件背後有更大黑手，劉認為「好多嘢都入北京、中聯辦數㗎啦，因為佢哋太兇狠」，又說希望馬建離港後，「唔會被失蹤」。

有到場聽講座的文學愛好者質疑，「林鄭話冇介入，咁北京有冇介入?」因為馬會大館及南豐集團都不約而同拒絕提供場地，明顯背後一定有人施壓，「直情好似寫小說咁，好似做戲咁」。

有內地學生到場，還買了馬建的書，她表示，之前不了解馬建的著作，所以希望聽他的講座，幫助自己更合理地理解有關政治的事。

■記者麥志榮

上一則
上一則
斥「中國夢」就是要統一思想 馬建︰習搞文革禍延港孩

下一則
下一則
「Mind the Mind」藝術諷刺政治潔癖

「Mind the Mind」藝術諷刺政治潔癖
斥「中國夢」就是要統一思想馬建︰習搞文革禍延港孩

林鄭做完嗱𠾵野，又唔撚認，真係閪人一個